白宮官員:不以對台軍售交換中國制裁北韓

今日 09:57 時事脈搏
白宮官員:不以對台軍售交換中國制裁北韓

國家主席習近平今日稍後將抵達佛羅里達州，與美國總統特朗普舉行莊園會晤。對於北韓昨日再次試射彈道導彈，美國署理助理國務卿董雲裳表示，兩國元首今次會晤一定會討論北韓核問題，所有人都認同中國在北韓問題上擔當重要角色。

董雲裳稱，美方會提出，希望中國在北韓核問題上作什麼行動，如果中方主動提出一中問題，特朗普會重申根據中美三個聯合公報及台灣關係法，落實一個中國政策。

白宮國安會亞洲事務資深主任蒲亭傑(Matt Pottinger)亦表示，特朗普在2月份已重申美國長期以來的一中政策，這個政策與美中三公報一致，也與美國在《台灣關係法》之下所規範的義務一致。

至於美國是否會以減少對台軍售來換取中國在北韓核問題上的合作，蒲亭傑稱，他不想預判特習會將討論哪些議題，不過他可以說的是，不會有這種交換。

此外，據紐約時報中文網引述中國的分析人士指出，習近平對稍後進行的莊園會晤充滿信心，相信自己能在北韓核問題及貿易這兩個最大的問題上推遲事態的爆發。

北京人民大學國際關係教授時殷弘表示，對於特朗普希望中國對北韓採取更多的經濟懲罰措施，以對付北韓不斷擴大的核武器計劃的要求，習近平已做好準備，習近平將表示中國會對其盟友北韓施加壓力。

但是，他補充稱，估計中國領導人將堅守一條戰略底線：北韓必須作為一個緩衝區存在下去，不能出現讓統一的朝鮮半島由美國軍事力量主導的潛在可能。

中國官員表示，習近平似乎確信，他能夠阻止特朗普把中國宣布為貨幣操縱者、並對中國出口到美國的商品徵收高額關稅的做法，這是特朗普在競選期間威脅要做的。

中國官方媒體亦表示，如果特朗普採取上述做法，中國已做好報復的準備，中國將不再從美國腹地購買穀物，將改為從空中客車公司、而不是波音公司購買客機，並將限制美國微晶片和手機在中國的銷售。

小心暴動

點解咁都有負皮